（高潮迭起）中国推長江經濟帶 習近平：暢通国內大循環

中國官媒新華社周日 (11月15日)報導，中國國家主席習近平呼籲進一步發展長江經濟帶，作為國家「雙循環」戰略的一部分。

習近平今年5月在與美國的貿易戰中，首次提出了「雙循環」的概念。他解釋說，中國的發展將主要依靠 「內部循環」，也就是國內的生產、分配和消費循環，並輔以「外部循環」。

從中國西部流向東部的長江是亞洲最長的河流。習近平14日在南京強調：「要推進暢通國內大循環。」

他說要「引導下游地區資金、技術、勞動密集型產業向中上游地區有序轉移，留住產業鏈關鍵環節。」據新華社報導，習近平還承諾要「積極向世界開放市場」。

據中國國家媒體報道，龐大的長江經濟帶橫跨中國11個省級地區，面積約210萬平方公裡，佔中國土地總面積的21%，這個區域的人口超過中國總人口40%。

由一帶一路，變做縮係內部。

腸道暢通，由香肛排出

屌你講到去屙屎咁

佢呢幾年開咗幾多個計劃

有冇一個係完成到?

古有曹植三步成c
今有主席三日唔埋兩日爆新terms

恢復古代漕運系統

廣通渠 通濟渠 永濟渠

支那人都唔記得架啦

長江兩邊浸完要重新起過D野所以可以帶動經濟?
應該係禁, 除非唔係

將個區再劃大啲咪全球最大經濟圈囉傻尻

香港郁完就到深廣

上游污水餵下游？

水浸重想循環?

不切實際 形式主義 假大空 文革之後鄧小平明明就反對呢d嘢行務實主義，偏偏依家又走返轉頭。

經濟學都要行埋一邊

個圈愈推愈入

其實講左d咩新野，我真係睇唔明

深圳河內循環
河頭循環至河尾